教協罷課！

各位同工：

強烈譴責政府漠視強大民意，
促請立即撤回逃犯條例修訂
號召教師出席6.12民陣集會，
呼籲學校彈性處理

6月9日，香港有逾百萬名市民上街，要求政府撤回修訂《逃犯條例》。但政府卻完全漠視民意，繼續於立法會審議修訂條例草案。6月12日將會是立法會恢復二讀的開始，預計整個修例程序或會延續兩星期，教協一直以來收到不同意見，在這關鍵時刻，我們作為下一代的守護者，有責任進一步用行動表態，要求政府撤回草案。教協今日舉行記者會，公布就反對修訂《逃犯條例》的跟進工作。

我們得悉教育局今日與各辦學團體代表會晤，我們呼籲辦學團體嚴正向政府當局表達市民的意見，要求政府撤回修例，並且對屬校校長、老師和學生表達意見採取理解和寬容態度；
我們呼籲教師積極響應民間人權陣線號召，參與6月12日立法會外舉行的持續集會。我們明白目前大部分學校正處於考試期間，如果有教師希望在日間參加集會，希望校方可作出彈性處理和安排，讓教師在合適可行情況下行使公民權利參與集會；其他教師則可於下課後趕往參加；
教協理事會全面跟進反惡法的相關行動，並將於本周末舉辦會員代表集思會，共同商討進一步行動與對策，包括籌備全港教師罷課的安排等，同時將在本周內向會員發出電郵問卷，持續收集會員意見。有關會員代表集思會及問卷詳情，我們將於日內公布，請會員留意。
教協同時呼籲各位同工繼續積極關注事態發展，響應我們的行動，以團結一致的姿態反抗惡法。

好波

強烈譴責政府漠視強大民意，促請立即撤回！
號召教師出席6.12民陣集會，呼籲學校彈性處理
2019年6月11日

2019年6月9日，超過103萬香港人參與遊行，以行動反對政府修訂《逃犯條例》，顯示了清晰的主流民意。可是，政府不但沒有虛心聆聽和深刻檢討，當晚更隨即發出新聞稿，表示條例修訂將如常於立法會恢復二讀辯論，完全把過百萬香港人上街的強大民意視若無睹。教協強烈譴責政府漠視強大民意，並認為政府堅持於6月12日恢復二讀的做法，是導致社會各界考慮採取進一步行動的主因，特區政府及盲目支持政府的建制派團體必須為此負上最大責任。教協嚴正指出，現時社會氣氛已達臨界點，香港政府應立即撤回修例，不要讓香港陷入危險境地。

6月12日將會是立法會恢復二讀的開始，預計整個修例程序或會延續至兩至三星期。教協有以下呼籲：

今日：我們得悉教育局將與各辦學團體代表會晤，我們呼籲辦學團體嚴正向政府當局表達市民的意見，要求政府撤回修例，並且對屬校校長、老師和學生表達意見採取理解和寬容態度。
6月12日：我們呼籲教師積極響應民間人權陣線號召，參與6月12日立法會外舉行的持續集會，集會將由上午10時持續到黃昏（詳情以民陣正式宣佈為準）。我們明白目前大部分學校正處於考試期間，如果有教師希望在日間參加集會，希望校方可作出彈性處理和安排，讓教師在合適可行情況下行使公民權利參與集會；其他教師則可於下課後趕往參加。
本周末：教協理事會全面跟進反惡法的相關行動，並將於本周末舉辦會員代表集思會，共同商討進一步行動與對策，包括籌備全港教師罷課的安排等。教協理事會將在本周內向會員發出電郵問卷，持續收集會員意見。
在現時嚴峻的社會氣氛下，不少學生主動參與集會甚至自行組織罷課。教協明白學校現正處於特別時刻，但希望學校理解學生的感受，鼓勵同工在這關鍵時間多主動關心學生，本著專業精神和公民教育的原則，與學生客觀討論社會議題。
教協呼籲所有參加者以和平、理性、堅定的態度爭取社會公義，我們強調本會向來堅持以同樣的態度處理社會問題；同時，我們呼籲警方態度克制。

自政府推出條例修訂以來，教協一直非常關注事態發展，亦透過不同方式收集教育界就有關條例修訂的意見，結果發現有超過八成教師反對政府修訂《逃犯條例》，並且表示非常擔心修例將對港人的人身自由帶來威脅。教協重申，6月9日的遊行人數已充分反映撤回《逃犯條例》修訂是香港的主流民意，政府必須立刻撤回修訂，回應社會各界的聲音。

和理非一齊同仇敵愾！大家12號朝早一齊抗惡法反送中！

Sorry文長請各位原諒我香港宜家正值歷史危機當前我真係想同大家講少少嘢

成件事仲未完！一日未通過一日仲有希望！和理非呢個時候更加要作出行動反送中！

一百萬人遊行只係個開始，大家仲有好多好多嘢可以做，例如今晚開始直到12號喺政總舉行嘅祈禱聖詩會，612嗰日越多人越好，和理非可以用一切合法手段助攻反送中，例如612嗰日去政總響應教會組織一大班人祈禱唱下聖詩，拉band去政總唱歌，去政總草地一家人一班朋友野餐食下嘢睇下維港風景，渣車安全起見渣慢啲，罷工罷課，周街燈柱貼宣傳反送中單張等等，一方面喚起社會更多人關注，一方面爭取國際支持向政府施加壓力（eg取消美國香港關係法）去迫政府撤回逃犯條例。

我希望大家要明白一樣嘢，任何願意作出反惡法嘅行動都應該要支持！香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

我地應該要接受香港和理非佔大多數呢個事實，大多數人都唔會衝始終法律後果太重，所以大家可以用合法方式全力阻止惡法，只要係合法渠道去反送中，我相信唔少人都唔介意做多兩步，有啲人可能覺得有啲和理非行動聽起上嚟好似好膠，但請唔好理人點做，只要記住大家都係反送中嘅同路人，我地就應該尊重同埋支持佢地，支持和理非不斷以各種合法途徑反送中。去爭取更多市民同國際社會反送中。唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。大家一定要盡自己可以承受到嘅所有後果同力量，以政府徹回逃犯條例為成功目標。請記住，唔好再鬧分化，和理非有和理非做，其他人有其他人做，兄弟爬山，各自努力。

歷史例子：
柏林圍牆冧之前幾個月冇人會覺得有生之年可以見到冧牆嘅一日，03年23條同12年國教都冇人會覺得可以令政府撤回23條同國教，正如今次亦都冇人會覺得可以令政府撤回逃犯條例。再強調一次，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。